班中學生嘅學習態度係咩事

話說小弟比較窮 都仲有幫中學生補緊習
中5升中6 依幾個月上zoom開住黎打機訓教都算
講緊果幾個係傳統名校想aim high
past paper 唔操
問問題唔諗要直接餵到入口
次次叫佢溫書就 “得啦得啦會溫架啦” 得得下mock 再得得下就dse 然後hea溫考衰左就怨考試制度怨老師怨其他野
屌大佬中學一科灘長兩年半黎讀你都讀唔掂 大學一科用13個星期讀 一次讀5,6科 仲要再深d 廣d 你咁讀法入到u 我都怕你比人quit
想問依家班中學生攪乜

冇特別 一直都有依d學生架啦
咁岩你先前冇遇過je

人哋有父幹
讀唔成都可以去海外是旦拎個學位
番嚟之後爹哋就送層樓俾佢
你吹咩

而家入U易呀嘛
3個人爭1個位
如果讀傳統名校 分分鐘8-9成入U率 驚咩
入到U再講 都唔到你補習老師擔心

補得耐你就會知
有啲學生家底好 父母見識多
分分鐘教嘅嘢仲多過你 而且又可能對嗰科無特別興趣
依嫁又有youtube 坊間練習筆記 學習成本咁低
啲學生上堂分分鐘做嗰樣當同老豆老母交代

利申：做咗4，5年

有時同啲師弟講開
係咁提佢哋做past paper
要睇marking scheme
暑假要自修晒core，唔好理老師
佢哋係2021考，但係佢哋好似唔係好care
我仲care過佢哋咁

收錢就收錢啦

唉，補開有兩個，都係f4 to f5。第一個剩係讀六科，chem bio，日日話好忙好多野做，做極都做唔完咁，但係佢呀媽就話佢晚晚煲劇。都算，講齊有乜一定要背，背咗嚟答先有分，次次都hea 9 人。背isotopes 嘅definition ，背咗十幾次都可以漏緊隻keywords 。past paper 印完叫佢做，十條有九條漏空，一係就亂咁做，最離譜係印完佢dump 咗，之後又要印多次。之後考試6科fail 5科，平均分40都冇，剩低pass 嗰科係因為嗰老師亂咁俾分之後合格，同我講翻成績仲要好理直氣壯咁話一定唔合格㗎喎，有咩問題。另一個就好少少，讀七科炒四科，不過都係唔做野又唔讀書，補嗰陣先拎出嚟做，不過做得勁慢，一堂2hrs 剩係計到6條dse mole (正常快10mins 都做完)，仲要每個steps 都問，完全諗都唔諗，最尾變咗我講佢抄...

最慘係兩位都係彈鐘王，周不時都早一兩個鐘話都係唔上住，改第日，正一dnlm。

不過已經算9數，上堂睇佢做就有錢收。理9佢第時讀asso high dip 定街邊乞食，佢唔讀都吹佢唔脹，反正依家一定唔會比佢地更加緊張佢地嘅成績。

關你撚事咩

唔溫書=讀唔掂？
未考又知讀唔掂？
中學讀唔掂=大學讀唔掂？

因為佢地嘅程度可能根本唔洗補
衰咗就岀國讀
人生贏家

3322都有u讀，咁做咩要辛苦自己
求撚奇碌過咪得囉
利申生不逢時

唔溫書未必等於讀唔掂 但只限於天資高 叻打天材波嘅學生
係啊 未考的確唔知佢掂唔掂 但你從佢平時答你問題嘅答案就知佢幾多斤兩
我唔知巴打係讀外國 syllabus 定al啦
dse好講操練同背誦能力 而依兩樣野冇乜可能係極短期內master到
而最後一個問題 我個人認為係 中學野咁淺 灘長讀都讀唔掂 入u冇補習冇雞精冇人幫又唔會突然間能力突飛猛進掛

而家校多學生少
係多強國學生爭吓位

真係勁果啲, 讀一個sem無去上堂之後exam A左

識佢果啲真係想殺人

真係好忟 但其實我個學生唔係蠢嘅果d 但佢懶到出汁
其實我都唔想咁上心 但唔想一個可造之材係到hea
唉

入到U大把人係咁
個個能力同進度唔同 冇必要one fit all既schedule
每逢交紙/mid-term/final先睇notes/溫書 依然過三/first hon grad既大有人在

但中學生要打好個底係真既
連mock同dse殺到埋身都唔溫下揭下就真係冇得幫

開頭都忟嘅，不過後尾就放棄咗。算啦，讀書嘅野都係佢讀，佢dse考得好唔好都係佢自己受翻。做咗自己嘅task，印咗notes past paper 要提嘅提曬就算。話唔定遲啲佢地會俾心機讀呢，依家拉牛上樹對牛彈琴都冇用。。

算數啦
我教左差唔多7年
一半以上學習態度都係咁
Hea得就hea 要求千五字交一千字算

最後負碌拎個3/4 已經好開心
唔駛同佢地著急

反而補retake個d最上進
衰過一次唔敢懶

睇你點定義掂定唔掂
你期望佢地係點
係入到大學定係努力讀書就夠?咁又點為之努力？
係咪跟足你果套去做就叫良好學習態度？
講成績，最後衝刺成功入大學既人大有人在
而且我絕對唔同意中學唔得等於大學唔得
中學要讀5-6科，甚至7科，樣樣都有興趣去讀？
好啦，入到大學但2.X GPA畢業，係咪又會俾你話佢地學習態度有問題？
再講，一味講班學生學習態度差，哩樣唔掂，果樣野唔掂
咁你地班補習「老師」又點幫佢地改善學習態度？

作為幫佢補習嘅 當然個ultimate goal係我幫佢補果科可以盡可能有咁高分得咁高分 幫到佢入佢想入嘅program
我define嘅努力好簡單 係起碼要用過個腦諗過 錯過一錯嘅野用個腦背左去 唔係一句唔識就等答案 就係咁簡單 應該唔係d咩好難嘅野黎啫 我估一個非SEN學生應該做到嘅野黎
再者中學唔係科科有興趣就棄左果科去 大佬啊大學就算自己major都冇可能科科都係你有興趣/你擅長嘅topic啦 你出到黎做野你老細比份你唔鍾意做嘅野你你又hea左去/唔做咩
佢大學gpa係點就唔到我理啦到時又唔關我事
至於學習態度差 我一星先對得果3~4個鐘 勸又勸過 話又話過 我都想問下佢日校老師一星期對佢咁多個鐘係做過d乜

讀唔到大學點算

考前一大
考緊三大
考完八大
放榜只求有書讀